%@metapost:603constructions.mp
%@Titre: Le napperon.
%@Dif:2
\begin{itemize}
\item[$\square$] Trace un cercle de centre $O$ et de rayon 2~cm.
\item[$\square$] Reporte sur ce cercle six fois le rayon à partir d'un
point $A$ quelconque de ce cercle.
\item[$\square$] Trace six cercles de centre ces six points et de
rayon 2~cm.
\item[$\square$] Trace ensuite les rayons du cercle de centre $O$
faisant entre eux des angles de 15\degres\ en choisissant comme premier
rayon $[OA]$.
\item[$\square$] Trace un cercle de centre $O$ et de rayon 5,5~cm qui
coupe le rayon voisin de $[OA]$ en un point $B$ puis ensuite un rayon
sur deux en $C$, $D$,\ldots
\item[$\square$] Trace les arcs de cercle de centre $B$, $C$,
$D$,\ldots{} qui touchent le rayon situé avant les points $B$, $C$,
$D$,\ldots.
\item[$\square$] Trace ensuite un cercle de centre $O$ et de rayon
6~cm.
\item[$\square$] Efface les noms des différents points puis quelques
traits de construction\ldots
\item[$\square$] \ldots puis colorie la figure.
\end{itemize}
\[\includegraphics[scale=0.6]{603constructions-9}\]
%@Commentaire: \og{}Belle figure\fg{} à construire.